%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section administration - suite

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[PAM+Apache]{PAM pour Apache}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \pagetitre{PAM pour Apache}
\note[item]{Notes} 
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Rappel : une ressource web privée (Apache)}
  \bigskip
  \begin{itemize}
  \item Créer un fichier \file{/var/www/prive/index.html}
\bigskip
  \item Contrôle d'accès Apache (basique)
    \begin{itemize}
    \item modules \code{mod\_auth, mod\_authn, mod\_authz}
    \item \shell{htpasswd -c /etc/apache2/prive.htpass casimir}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\begin{verbatim}
<Directory "/var/www/prive">
  AuthType Basic
  AuthName "Seulement sur invitation"
  AuthUserFile /etc/apache2/prive.htpass
  Require valid-user
</Directory>
\end{verbatim}

\note[item]{Notes} 
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Authentification PAM pour Apache}
  \bigskip
\shell{aptitude install libapache2-mod-auth-pam}
\begin{verbatim}
<Directory /var/www/prive>
  AuthPAM_FallThrough on
  AuthPAM_Enabled on
  AuthBasicAuthoritative Off
  AuthType Basic
  AuthName "Seulement sur invitation"
  # contournement : pcfg_openfile() called with NULL filename
  AuthUserFile /dev/null   
  Require valid-user
</Directory>
\end{verbatim}

\note[item]{Notes} 
\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \subsection[Dév. Applis]{Développement d'applications PAM}

% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \pagetitre{Développement d'applications PAM}
% \end{frame}


% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize} 
% \note[item]{Notes} 
% \end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize} 
% \note[item]{Notes} 
% \end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize} 
% \note[item]{Notes} 
% \end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize} 
% \note[item]{Notes} 
% \end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize}  
% \note[item]{Notes} 
% \end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize}  
% \note[item]{Notes} 
% \end{frame}
